日本讀設計／澳洲讀設計 求屌醒

是咁的 小弟呢家係澳洲讀緊設計yr1

本身自己係想去日本 但因為一啲原因最後去左澳洲

但讀得唔係好開心 個人都越黎越頹

所以就諗緊好唔好呢家quit轉去日本又語言學校重新讀過...

有冇巴打係呢兩個地方做相關行業可以俾小小意見我

你究竟想住日本定想讀設計啊
唔好以為轉環境一定好或者舒服過以前

兩樣都想
都有心理準備預左真係轉會好辛苦
又成日睇到人話去日本住同旅行係兩個世界
但呢家係澳洲既心情覺得自己好難讀落去

去到日本之後又覺得好難讀落去咁點打算？

設計論畢業後就業，澳洲待遇好過日本
日本ot時間長，畫畫人才又多，好難爭
澳洲咪幾好 地大風景好 寫意好多

盡全力讀落去 但覺得果邊環境可以鼓勵我自己讀落去
澳洲呢邊讀到灰果時好似咩都冇咁...
我自己仲要住緊郊區

日本 辛苦D競爭大左
近年多左越南印尼南支那果D人去讀
女仔fd讀緊澳洲野雞大學日日玩

真心唔怕辛苦就日本

Quit u返香港啦，筆錢去日本玩仲好啦
咁既心態

我澳洲同日本都有朋友讀緊創作系科目

日本嗰邊識日文同唔識日文好大分別，學校自由度低，課程比較緊，人際關係小圈子極多，極度注重禮貌同輩份，身邊同學平均強度極高，極度容易打擊自信心

澳洲就又hea又悶，相對自由同要求自律，教授與同學之間關係比較平等，身邊同學實力不均

聽講就係咁

我自己就認為，未畢到業咁快考慮出路講幾多講到幾好都只係空談
不如你講下點解會覺得澳洲好難讀落去再一齊考慮解決方案比較實際
日本可以畢業之後再搵路去，但係實力只有依家可以練
除非你自問大把時間試同完全唔需要考慮資金問題
否則我都係覺得澳洲畢業先再考慮日本深造

利申：美國某大學year3，同樣創作系科目

巴打多謝你
其實本身都冇勇氣quit U就咁過日本 因為覺得只係自己逃避現實
但上網搵設計方面澳洲同日本兩個都冇得比 先考慮好唔好轉地方
唔知因為我yr1啲人質素問題定點
基本上所有人都好hea (冇乜中國人 多local)
assignment個個睇得出只係為交貨
呢個學期有份group project仲俾兩個local free ride搞到要自己做晒...
所以先開始覺得好似讀幾年都冇乜得著咁 好晒屋企人錢

絲打介唔介意講下係邊讀緊
因為我11月就過去sydney報fashion design
唔知uts好定tafe好

我RMIT Sydney果邊冇睇 幫唔到你

樓主跟本就屋企科水比佢讀
自己心態弱讀唔黎就話日本環境可以鼓勵自己
講出黎怕唔怕笑大人個口
你話有風格有目標都話轉黎有用
用個地方鼓勵自己真係痴鳩線

我朋友係加拿大讀左4年 由college 讀到大學 之後咪又係去左日本由語言學校讀起 只要你屋企有錢咩都有可能

Rmit好好架wo

澳洲

TAFE，澳洲會請tafe多過大學設計黎講

講左咁耐都冇人講重點

就係設計講天份， 就算你有99% 努力都冇用， 唔入流就唔入流，

樓主都係唔好哂錢哂時間

如果我讀完係番黎香港做野呢？

我都係RMIT畢業 不過讀archit
點解讀得咁唔開心？

呢個係我下年年初要解決嘅問題
如果到時我有人請再答你

樓主好似好慘 入左好學校 但結果遇著HEA groupmate

由語言學校 開始讀起你會更後悔
學到夠係專門學校同日本人吹水既能力(唔撚係垃圾N2.N1)
快都要一年,一年半兩年 都未得既大有人在

日本入面九成語言學校
都不過係留學簽證批發中心(根本冇人真心care日文)
再之後九成設計學校 都係逃避現實 廢青流浪營

你讀美術大學既話會好D,但好幾多 我唔知
你至少都要前前後後哂兩年來試
而就我所知,好學校(RMIT 級數既) 並唔多,亦唔易入(唔係錢問題)

TLR 作為一個係日本留學緊既人
我睇唔到任何理由你要轉過來,你估日本就冇free rider咩
除非你係Exact7ly 專心想學 日本畫/日本瓷藝

雪梨有rmit㗎？